В данном разделе рассматриваются различные численные
методы решения дифференциальный уравнений вида:

\[\label{de}
  \begin{aligned}
    \frac{dx}{dt} = a(t, x), &&
    x(t_0) = x_0
  \end{aligned}
\]

Общий подход всех изложенных ниже методов заключается
в построении дискретной функции, которая аппроксимирует
решение уравнения \eqref{de} --- $x(t)$, на конечном
множестве точек области определения.